%@Auteur:Arnaud Gazagnes\par
\def\PB{\pscircle*(0,0){0.15}}
\newcommand\BR[7]{\psset{unit=0.75cm}\begin{pspicture}(2,4)
\rput(0.5,3.5){#1} \rput(1.5,3.5){#2} \rput(0.5,2.5){#3} \rput(1.5,2.5){#4} \rput(0.5,1.5){#5} \rput(1.5,1.5){#6} \rput(1,0.5){$#7$}\end{pspicture}}
Voici quelques lettres de l'alphabet Braille. Pour celles qui poss\`edent des \'el\'ements de sym\'etrie, marque en vert le centre de sym\'etrie et en bleu le(s) axe(s) de sym\'etrie.
\begin{multicols}{7}
\begin{center}
\BR{\PB}{}{\PB}{}{}{}{b}\\ 
\BR{\PB}{\PB}{}{}{}{}{c}\\ 
\BR{\PB}{\PB}{\PB}{}{}{}{d}\\ 
\BR{\PB}{}{\PB}{}{\PB}{}{l}\\ 
\BR{}{\PB}{\PB}{\PB}{\PB}{}{t}\\ 
\BR{\PB}{\PB}{}{}{\PB}{\PB}{x}\\ 
\BR{\PB}{\PB}{}{\PB}{\PB}{\PB}{y}\\ 
\end{center}
\end{multicols}